(QP撚) QP Modules Dec 2018 討論

又係我啦!!

今次大家開始未呢?

今年BC

FE

求mark同phei fe souce

me too 留名

新手試D

上workshop前有咩要準備？

一樣

求phew module A source

睇你報邊個module
有啲有pre-workshop 要睇咗或者做咗先
應該本learning pack 會攝埋

Module d, 冇pre workshop
得本learning pack, workshop material同flashcards
d同事話有問題要做咗先，但我都冇

就係啲workshop material 唔做都睇下先
扮野寫少少都好
去到唔好阻到進度就ok

咁可能上堂先派，到時先做
無就唔洗理
workshop 正常參與就無問題，唔洗擔心

Thx巴打

新post留名

要做既都係鳩做等人carry

MB 好難

忙到書都唔得閒溫

me 當年無做題半, 諗住儲定千六半年後考, 出成績嗰時又見pass
之前嗰次諗住做晒應該OK, 又要再報
真係唔太知點先叫識做

ot

巴打audit?

Yes local firm

過埋十一月十五啦
以前都係咁

Ching 上個post都見到你，加油唔好放棄

多謝你
大家都要加油呀

唉屌，me 公司要仲中咗practicing review

屌 Kaplan 教得好撚9 好似冇用咁

咩module?

巴打上左岸？

我朋友間firm 都中左

LM 諗住逐科逐科考
今次第一次試D

lm

Workshop 一班有幾多人？
係咪一定要答問題

Mc同md我都係靠佢地pass

FE揮手

c 上 taky 真係學到點答題

一陣上MD workshop

胡忠 ？

係啊

唔知會唔會同一組

屌， same

唔會咁橋掛

Mc jj 留名

利申 tri-take
好想jun 19打到大佬 差科mc炸

好後悔無報補習

辛苦過返工

頂 我地係咪同一組？

2601房

其實樓主由舊登到依家都考左咁多次

有無諗過轉會考其他牌

b c 留名

Final 撚

LM第一次考
MC

MC 照抄 is okay

咩黎？

Textbook黎？

有無人有kaplan mb/mc notes+mock 想買

有冇MB Dec嘅notes

三聯咪有

想買MD notes

ted chan 出返來教.
2018 june 個POST 有人話佢好好. 好掛住佢...
利申: 冇上過佢堂.

睇埋dipn都唔夠咩

賣Kaplan MB MD notes
冇錄音 剩係得notes

有意請TG

Kaplan今次md course notes都無正係用learning pack教無人講？

有Core MC 想換Taky MC

收咁貴但無notes?

唔係不嬲都用learning pack 既咩？

一樣，

same 想問應該點溫
consolidation一定要啦，finanical liab，revenue 呢啲

要操囉，
但老實，睇住D筆記好無助感

Retake B C lm

求mc note

差mc就打大佬

+1

跪求2018 dec mc notes

Tg

有無人有MA MD Notes share

再推 有冇MB notes share

Local撚啱啱過咗11月15好想抖返陣先溫

喺度求/賣notes到底咩心態
(講緊出面補習嗰啲notes，如果share閣下自製notes既，無任歡迎，冇copyright issue就得喇)
求嗰啲就自私，賣嗰啲就貪心，免費share嗰啲就on9
想上堂攞notes就自己俾錢join，或者入big4攞exam support
人哋俾錢先有/做big4出賣勞力先有既野，你哋一個唔該就想攞到？
唔好同我講咩想入但入唔到big4，呢類人一係就俾錢上堂，一係就嘥多啲時間睇learning pack，唔好講咩野2nd tier/local/commercial唔夠考試假所以先想要雞精notes，no excuse去合理化你哋呢種買賣/免費share notes既行為
賣既人就借人哋心血去賺錢，卑劣既行為
免費share嗰啲就正on9仔，借俾人用黎拉高條curve，搞到自己/同事更難pass

Kaplan Taky條team已經多次放蛇捉到啲網上侵權既人，而且警已報
大家唔好再咁on9賣/share notes，有violate到copyright你哋唔會唔知，唔好諗住捉到都可以扮天真甩到身，有dishonesty既案底冇得做CPA是常識吧
你哋鍾意負評就負評，負評愈多只會反映連登會員有幾唔守法
直頭想推到Taky入黎周晒上面啲人，收佢哋皮

支持
但可交換mock taky 話可以睇mock

我係Taky本人。我諗有不少同學知道我有睇討論區關於QP補習既posts，因為我要了解我既學生對於我或者Kaplan其他老師既教學質素，呢個都唔係甚麼秘密，但我平時唔會作任何回應。當然我都會見到呢度有不少同學係會問人拎Kaplan或其他providers既notes甚至錄音，亦有人試過喺度賣notes/錄音。我喺上堂時係有講過關於違反版權條例既事，但我相信仍然有同學係唔清楚呢樣嘢，我希望藉住呢個機會向同學解釋清楚:
1. 有任何同學曾經俾錢報過任何QP course既話，嗰份notes就係屬於呢位同學。如果呢位同學考完之後將佢手頭上嗰份original notes俾其他同學仔 (無論有冇收錢)，佢並無違反海關既版權條例，情形就好似你買左個LV手袋跟住當二手賣出去俾其他人一樣道理。
2. 但係，如果呢位同學將佢手頭上嗰份original notes scan或copy左跟住俾其他同學仔 (無論有冇收錢)，佢就違反左版權條例528章，最高刑罰為入獄四年及每件侵權複製品罰款五萬元。
3. 上堂未經所屬providers公司和該老師批准而錄音，都係違反版權條例，甚至有機會觸及老師自身既performance IP，因為段錄音既IP right屬於公司而performance right有機會屬於該老師。

我就住呢三個情況有以下comments:
1. 呢個情況屬少數，因為除非考完FE，否則份original notes個同學都會keep住黎用。但如果份notes已經係幾個diets前，俾其他人或賣出去都唔會有咩value。

2. 老實講，任何人都知道坊間所有notes同mocks都會不斷俾人scan/copy跟住傳來傳去，甚至聽聞有人係會將咁多間Big 4既所有notes同mocks upload上一條link跟住俾朋友download。有啲人會諗其實咁樣係可以令到自己份notes俾更多人知道，或者覺得高興，因為份notes如果寫得唔好就唔會有人傳來傳去。但我睇到既，係背後既implications:
A. 一個同學，如果冇上到嗰個老師既堂，就算佢拎到份notes自修，佢都唔會完全知道邊個地方係要特別注意，邊個地方係所謂既important/hot areas。佢見到既，只係一大堆highlights，一大堆mark左既字。佢冇上到堂，冇辦法將啲嘢形象化，更加冇辦法學到個老師想deliver既knowledge同邏輯。
B. Notes/Mocks喺坊間流傳左已經好多年，如果用咁既方法自修可以大量合格既話，何以香港某啲providers會越黎越多學生?
C. 只有老師們自己，先至會知道份notes花左幾多時間同心血寫成。的確呢份notes未必可以媲美standards/ordinance既質素，但以往都幫過唔少同學pass。你有俾錢又好 (public)，冇俾錢又好 (Big 4)，如果可以隨手就將人地既心血亂咁forward俾其他人，咁你要問下你自己條道德底線在哪。

3. 有啲同學上堂錄音唔係為左賣俾人，係為左自己溫書用黎聽。的確喺動機上唔可以話係錯。但請明白，呢個動機只有錄音本人知道，對於providers公司同老師本身既IP始終都係violation。好多providers都可以俾同學免費聽番甚至睇番上堂既sessions。仲有，我既疑問係: 錄音既同學真係會將錄音番去再聽多一次? 我地每個session至少三個鐘，冇乜人可以將整個courses既內容再聽多一次。就算你要搵番某一啲比較難既contents再聽，都要花不少時間，又係咪真係有效? 點解時間唔花喺溫knowledge/睇LP甚至練past papers上?

我今日見到呢個post，覺得要作出解釋，因為我唔想再有同學違反Kaplan既版權。如果我講清楚，但都仲有人繼續做而最後俾海關捉到既，我相信後果自負呢個原則。我同意，坊間providers既courses係要錢，任何人都希望得到有價值既嘢而不需付出。但我相信，俾左錢報courses既同學係希望可以有回報，希望可以快啲考晒QP跟住喺事業上更進一步。我一日仲喺Kaplan，都會用盡所有辦法去維護報左Kaplan courses既學生既利益。當你下次再scan/copy/forward你既notes同錄音俾其他人既時候，問自己一句: 你只係將一堆紙/audio俾左人，定係將老師們既心血視為無物? 背後俾左錢既同學你又如何面對佢地? 真係可以咁問心無愧嗎?

衷心希望各位考QP既同學盡快考完，事業更上一層樓! 我相信: 好人有好報。

雖然侵權唔啱，但都唔洗講到上堂既作用咁大 去到最後咪又係靠自己睇notes

一日一飛機，溫書更集中

想問下簽experience:
假設我做完3年相關經驗既工作, 再申請做HKICPA student 再完成QP, 果3年經驗count唔count? 即係可唔可以完左qp就直接申請做cpa

呀SIR 我由CONVERSION PROGRAMME開始已經開始報Kaplan, QP A B C D, 到而家FE 都有報,
作為KAPLAN既忠實FANS, 合左格有冇得回下少少水幫補下我生計

衰撚過係到乞notes

有冇考fe的朋友？
溫成點/放假未？

人地幫完你仲要人回水俾你
家陣人地叫你去考咩

CPA真係乜人都有

有冇final考生有mock卷share

倒數一個月，求合格

每隔半年又入返黎依度
利申：FE

冇人?

你係first attempt?

2nd

仲有2日 溫成點

聽好多人講fe係易過module
你點睇？

溫成點？

溫緊B C😑

我淨係覺得有好多野"拿"埋一舊
個腦塞唔落呀

我都係
個腦塞哂
淨係溫左special topic
希望夠

放棄
完全唔知a係jm9

我覺得c難過a
a做做下past paper都大概知點考
c就

發覺ma睇consol ge answer 係睇唔明，
唔知從邊度開始去理解

最basic個堆adjustment好似都幾standard咁做
即係計goodwill, FV adjustment, inter group asset/inventory transaction, distribute profit to NCI, asso equity method都應該夠你拎10分左右

你係考fe 定ma架

Fe,
Btw D ge DTA係咪唔洗睇
又係唔知jm9

我齋溫左special

FE 揮手

睇你u before last sem讀左d咩acct course就考咩先
無乜限制就BD先啦

FE最後掙扎

Quit左Big 4好幾年，之前考左兩份，
今年唔知又痴變條筋考返QP

份份都難

已經溫唔落了

我個腦已經function唔到
得三日Study leave

唔洗急慢慢黎

琴晚瞓瞓下"扎"醒左
想繼續瞓但又瞓下醒下咁
今朝起身已經緊張到胃痛

而加淨係想hea下 唔係好溫到了

放棄
博佢出好難齊齊攬炒博大霧算

出得難有時仲易合格

大家到呢刻溫成點 溫曬？

Fe 邊有話溫得曬

聽日又要逼機場快線

已經去緊博覽館

大家加油呀

早啲去到痾個屎先

仲痾屎 入去開定壇啦

屌，佢啲指示咁撚差
我張野寫係8號Hall 考
啲水牌就寫venue 6&9 係5號排隊
我問佢點解錯、冇寫8號係邊到排
佢屌返我轉頭

原來係今日考 SHOCKED
各位加油

唔又收卷 阻撚住哂

係wor dklm

屌佢老味收卷收成半個鐘都on99

痴撚線

真心問 份卷係咪好難

好撚難
仲要a同c痴埋同一條問

點解今日收卷特別耐

我以為係我問題

屌佢老味 我一路急屎一路考
我考完仲要等多30分鐘先有得痾

你個名

屌佢老母 d監考員可以去廁所 考生就唔得

我唔係靚女，所以我成日痾屎

認真，開考前都想痾下架啦

佢地有去？

同埋開咪講野個個人係咪會計師公會既人？

由Qp 開始考、到而家兩年，都係佢講既野

今日考完想同佢講bye bye 後會無期、以後唔好見

入去啦，咁多位加油呀！
大家以後唔好見

儲定錢出年

happy together

半年後又要再入黎LM

Paper I 難撚到

考到認得大家d username

出Risk mgt 冇DD HKICPA 好野

其實出左啲乜

HKAS 37 Provision

出錯公司名

班撚樣 Global change

DD 又話大熱

有無巴絲仲有命
輕輕講下有咩題目
依家無咩地方有人討論考試

你想知咩
咁多好難講

照copy 連名都唔改
仲要錯2條問題

想知咩module?

paper 1:
Financial instrument 12 分
employee benefit/ provision hkas37 7+6 分

NPV 7 分
Balanced score card 8 分

Inventory system risk assessment+ Audit procedure 12 分

Director source of income 5 分
unrealized gain 5 分
Deductibility of capital item + taxability of sponsorship ~13分

Nice cheer

做到想嘔
今次係咪想禁返低passing rate
唔想再考多次啦

paper 2仲癲過paper 1

Paper 2:

Provision for warranty+ extended warranty 13 分
Change of accounting date 3 分
Guarantee 7 分？

WACC 9分
CSR policies 5 分
CSR benefit 4 分

Group audit+ Materiality+ component auditor's work+different accounting date+ audit plan 15 分
Management's responsibility 5 分

Contract processing +??? 14 分
china tax + DTA 5 分

其他唔記得

Cost of fulfilling a contract - contract cost HKFRS15

淨睇樓上師兄寫大致考咩己想死

今次考MA，望下次考F E路過以表支持

Forward rate 7

MD
Change accounting date tax implications
5分

Learning pack 有得抄

考埋勁卡喇位

第幾題？屌我唔記得

Mould 個cost

即係china tax 6 分？

係wor

唔記得 但佢有時未必咁岩25分

大家WACC計到幾多？

risk management + strategy formulation ??分

corporate governance ??分

呢題我唔識

好似5

其實係咪fe出咩topic module都好大機會會出

屌，paper I 頭個12分係financial instrument?
我完全冇印象點解係financial instrument 既？

唔係option同shares果題咩

頭果12 分唔係講bonus employee benefit咩？

好亂呀

7成機會

果三個乜鳩argeement咪FI

一知道audit呢行 要日日ot 到同盤數訓覺，好多人讀完書都走夾唔唞轉行

有冇人講下咩係DD?

Due Diligence?

MC一題16分真係好伏
同埋MB好似破天荒第一次出non special

出卷個人應該亂黎
Module B 好驚佢唔跟mps

16分答漏野啦
應該要答得詳細d

不過都應該pass

35分應該pass?

啲人話兩份卷要100/200

果陣module D冇做30幾分都pass
Module都係咁啦
Final唔通passing score高d咩

Ac留名

公會曾經答過係要2份加埋過100/200 先pass

仆街喇咁

就殺到。仲未溫過

考完又唔好諗喇咁多位，享受下聖誕！

啱聽呀，起碼抖番兩個月先
其他module 嘅戰友俾心機

岩啊
我當年考module好似係26定27號

洗濕頭好難走

清去左盛行？

做緊mock

有冇人有kaplan /ftms mc mock

其實mc係咪通常抄pastpaper答案都唔會有分

抄，然後elaborate 多一句返落個case到
問Responsibility 就一定係抄

鳩抄ch13

咁快

做完喇

都幾難做

黎緊考AC
C點溫好

真係唔識溫MC

當年考C好似一份PP都無做過

有冇人交換MA mock?

kplan？

有無人有kaplan ma mock Q & A?
我有core

得聖誕三日假食左ma 有手足開始放假未

3日溫得完ma

有排都未放假

唔知點解加唔到 你加我ok?

MC MB FTMS, Kaplan 換MD mock , 有冇人換？

推

用左半日飛哂mc 頭10個chapter

Ma一科都未開始溫，retake

mc

DTT 同 KPMG 嘅Module A Mock 係咪一樣?

又收到准考證

加油，下次要fe

得一個module pass左

上額外course，公司有冇資助？

我15年開始考，17年至讀岩方法，pass第一科 好想pass ma再完成大佬，如果係fail左好多次，諗下係咪讀書方法有問題

運氣問題

終於上晒補習d 堂

愈讀愈多唔識

其實big4入面多唔多人考2科fail足2科

有冇師兄分享下MA tip 咩topics
mock 大概有邊幾個topics

起身溫書喇

同問

有無tg group可以入

實有 只係通常你會聽到d人同人講Pass左幾多
好少聽人講炒左幾多

Conso同HKFRS9 兩個大熱topic上一次都無出

Consol 年年sectionA都有點樣無出

FRS9無出你應該跪謝神恩 因為基本上出親都做得好差，好難搶到分

佢意思係出左Consol Cashflow姐
的確係冷門既 不過上轉出左HKFRS16 咪拎走左條FRS9/ FRS15走

咁我嘅意思梗係指BS/PL Consolidation
上一次唔出咪今次大機出
仲有HKFRS 15
HKFRS 9難唔難就睇佢點玩啦

會唔會出番出哂p&l + bs既consol

MB 今日最後

Ma真係好多野溫

打個飛機先再溫書

最好啦
change in ownership同foreign subsi咪仲難

做big4 d batchmate見你又take study leave都知咩事啦

知 但係未必講出口掛

BC+1 溫唔切

C預5日溫唔溫得哂
仲未溫哂A

A我同你拉curve

C only

又要翻工了

我有E, K既Mb mock 有冇人換MA
同埋有冇人夜晚會落葵興自修室溫書

番工

咁凍好想射波

收到email又要課金比hkicpa

Member 今年好似有refund 定免年費

Student 就繼續收

大家加油
利申: 未改制前Q

MA 換MD ...

Lp真係好廢，真係d錢唔慳得
溫core既notes仲易明同溫得快好多

放工番屋企又要溫書

Ma 定mc

Mc
Ma仲未睇

Ac 都phei?

係啊
比左差唔成兩皮

有無人祼考a而合格，分享下方法，成個聖誕趕Deadline 一日假都無 求方法，好唔想塞係Moudle 到

屌

a要裸考都pass真係完全諗唔到

得 除非你係reporting manager la 就應該得

其實睇下你係邊科
認真我溫LP仲多過notes

基本上a d都無乜可能裸考
bc都有可能溫幾日得

C?

4 本LP 必勝

B真係唔識

就係無例子至上黎搵鼓勵

第一次考QP （考MD) 可以點溫好，岩岩先放假可以開始溫。
同埋做幾多年pp 先夠？
冇出去上堂真係唔知點溫

Pp有幾多做幾多

我覺得A LP啲例子其實寫得幾清楚

係咩
計數題lp同pastpaper兩回事黎架wo
得問discuss accounting treatment d題目值得鳩抄lp

特別conso
睇完lp覺得好似好簡單
但係做pastpaper發覺無樣識

ma lp 已經算係咁 起碼睇得明
屌佢老母mb 套lp 寫撚到1999

我a係溫LP
我係好喜歡a個類人黎

b我個陣都係溫左唔算好耐

c... index黎講LP好用d
睇既話就可以係notes
我個陣好似有mix埋

其實我幾乎都係睇LP為主

咁溫完A都要再溫pastpaper啦
起碼你明咗啲基本intragroup transaction, change in group structure 點做先
如果唔係做pastpaper都唔明
不過我成日睇完都唔記得，勁撚多topic

完全唔知點溫C 有無手足教路

我係調翻轉由做pastpaper開始咁學
自己拎張紙抄低哂每樣adjustment係做緊咩，要落咩entries
之後做多幾條就慢慢記得
需要都係唔明個原理

今日先開始睇c
好驚1星期就唔記得哂a講咩

Conso還好啦，知佢都必出一定操爆佢
但其他十幾廿個topic
陣係HKFRS15都好多玩法

今期15應該都係出five step model架啦

Five step model好似得FE問過，MA未問喎
一出一定好撚大條

今年先effective啊嗎
6月個期fe問左咪12月ma問
仲有financial instrument個ecl都係實好大機會出

Sor,完全唔識舊嗰套係乜

Ecl係咩黎架

Expected credit loss

新standard?好似未聽過既，立即溫

Ifrs16 考得未

LP = detail
notes = 精華

2樣睇晒

16唔係上期出左咩
唔信你又出多次

只係溫左notes
考緊見到題目睇完notes都唔知做乜就轉睇lp

多數抄個d 野都係LP 小title d 字眼
之後直抄

不過得3分-5分

其實ma睇lp都冇用，d題目唔係個回事來架wor屌，佢今次會唔會出step acq consol? 呢個出卷員同之前個d 咁唔同，咁玩野。另外，想講唔温書pp點會識disposal subsi轉asso係點落adjustment for consol fs, 我仲未做到條step acq, 好驚出都唔知邊到抄

有無人有CD mock卷ar
手頭有MA 求交換

咁又唔係叫你只睇LP，唔睇pp
pp不嬲係必睇嘅，LP同note睇邊樣就睇你喜好
但你如果只睇pp，佢出一啲以前無出過嘅你咪唔識
事實佢經常性都咁玩

兩樣都要睇
除左上期mb我報左core practice,lp全程冇睇過直接操數
然後唔知點解pass左

15 啲數真係唔撚識計
屌你老母啲standard 真係越改越on9

notes真係睇你補中邊個人
有d真係好廢

你係咪讀finance? MB 有咩tips 呀?

又番工

係恒管讀account咋
我都係記熟d數點計，操得多咁岩識做

big4都係kaplan架啦

我已經唔記得d名
但唔係仲有FTMS架咩 定同一樣野黎

我水記朋友話有Kaplan ftms core揀
佢話後悔揀左core，notes整得好差
我補開core,鍾意個教法

你F d邊科先？

佢ab
Btw岩岩打錯左，我fd補ftms先岩

即係我無記錯喇，邊指kaplan

我已經唔記得自己揀左d咩
只係記得md有個好出名
mb定ma好似叫billy

kp都好似全部補kaplan

really？
我其實已經唔記得邊個打邊個
只係記得md有一個係特別出名

淨用lp june pass左bd
今次ac都準備淨用lp

27放假，而因為27放假，26要翻工

Mb究竟點答啲吹水題
完全無方向

June mb果時睇題目果時心諗
(a) 同 (b) 分題有乜l分別

如果你MD都可以齋用LP pass
MC,MA對你應該唔難

Md我用lp係得
Ma就唔得
已經tri take

佢好彩有條balance score card可以照抄，其他我直接睇case再apply算

MD嘅LP都唔撚係人話

有 k記mb mock 求換其他的mb mock thanks

用patrick ho本書啦 好好用
入到去起勢咁抄

mc d pastpaper問題個範圍咁窄但係答案就兜到咁遠
點中哂d point啊

50分夠pass，洗乜中哂
而且應該合理就有分

我個次都係9抄pass
Ps: first attempt passed c

未考過好淆

問考ma既人，你地做晒consol未，得2017 dec consol我係會做岩

做左20幾30題
不過未試過岩哂

點解咁多既，我印左十份pp咋

嘩 點夠你玩

補習notes有幾多做幾多
有d係example黎姐

有無發現近年簡單咗？
十年前嗰堆change in group structure好難同鐘意問奇怪嘢

但係passing rate低左

我都諗過，唯一可能就係佢地操開難既，所以識

咩意思，太少？我考ac, 到宜家都仲温緊ac, 十份已經做到想死

想問下考MD既人係咪已經背好哂最基本既section?

無背過，太花時間
你做好index已經夠

我覺得以前既section b簡單d
近年既section b好撚變態

公司隨機派架咋，撚有得揀

根本唔會預佢出依啲野

六月個陣做完份卷以為自己實Pass
點知出黎竟然肥咗 明明成份卷做哂仲自我感覺良好
利申：做Audit

MC應該係最多人連炒n次嘅一科
其實module通常炒1,2次都pass到
但mc真係聽過人炒5,6次

我a都衰左三次

我由上年6月炒到3次，仆佢個街，如果我考59% passing rate個期我諗一早已經pass.

時也命也
約你六月考FE 啦

咁多人考mc

唔是呀
me 考ma
約埋大家下年六月一齊考fe 啫

我就係覺得到時先揭好似仲花時間
已經唔夠時間做，做要搵返相對嘅section要搵sub-section

約埋Me，差MA

今年MA hottopic有咩?

換

MD應該都會夠嘅
你quote完條section，都要揭去嗰頁抄啦
有時間我覺得睇多次pastpaper好過

利伸:上次pass咗

有無人知如果得4x分既話pass機會大唔大

我都想換MD mock 點聯繫

tg: lookbackisnothing

Tri take Mc 留名

mb好多個ch 溫完都好似唔熟咁
點搞好

冇背過野，廿分冇做，pass...
曬時間背不如操多兩份卷好過⋯

點俾你？

same

點樣先可以碌過

溫灑定tip題溫？
好似唔會溫得灑咁
文字題 條條答案都唔中咁

大家index 搞成點？係致勝關鍵真心

mc 將lp ch13放最上咪唔洗做

其實問control先難
真係要睇完case自己諗
除左virtual currency個期 ch13有咩抄唔到

B d冇做過index都pass

有冇人可以分享下Module A index 點整?

By 本note/LP 本身個topic
咁都有十幾廿個
跟著再揭

Add tg

上埋堂都搞唔點

成日唔知問題想問咩

得C要 其他都唔使index

唔知其他人，但無做好index我就次次肥

其實應該做到咩程度 我覺得我都係無做好就連炒
利申：今次MD
除左IRD section
past paper是否需要按照topic分好晒？

你用LP定note?
如果note就唔洗特別整，by topic咁分返咪算，本身都分好哂俾你好靚仔

睇到題目就O哂嘴

我仲要考兩科

mb 好難呀
究竟佢想要答d咩

倒數7日

有時重覆翻題目d key terms都有分
摸唔透

想請教大家 FE 對 module b&c 有冇啟示

Fe special topic 好似有關係

有無人有mb FTMS mock

LP+past paper

咁MD應該要花時間整好啲

MB FE 出左non special
姐係mb 出卷可能唔跟mps 掛

根本科科都有聯繫
可以唔溫邊科咩

hkicpa成日放山埃tips咁都信

我得聽日後日放，相約六月我地fe見

MB 文字題點搞呀⋯

計數都未點

同求 all mock

g9g

我上次係帶定balance scores card既pp
出既直抄
其他睇case再分析

section b既散topic題目好難

簡簡單單by topic用divider 分好咪算，本身都排得好靚仔
反而如果唔係用note，pp真係要by topic分返好

其實佢係咪嚟嚟去去都係問果啲⋯
Workshop go though 過嚟考試會唔會見得翻

*嘅

Workshop出既我就唔溫

溫到好灰⋯
我希望佢pp抽翻啲文字題出嚟⋯
C 仲未睇曬⋯癡線嘅，做極pp都好似答唔中⋯

tg

好難捉路

同求all mock

我去拉低條curve ...

各科mock可換

Mc 撚

A有我拉

2科都有我拉

有人話workshop考過就唔考 有人話workshop出過 exam會改頭換臉再出 大家知唔知究竟邊個先係正確

我考過bd (1take pass) ,workshop出既真係冇係module出返
A雖然tri take,但我都記得冇出返

workshop topic 不嬲反指標黎
ma workshop 講step acquisition 但係呢10 年都無出過
Step disposal 都係出過一次咁大把

有一年mb workshop 考點計beta
個年就真係出左beta

咁即係都係睇手神喇⋯

大佬

唔想retake
讀書好辛苦

啲同grade 有一半已經q 咗
我仲係度retake module

聖誕將至
Ching 嗰幾日會喺邊度溫書
因為圖書館自修室唔開

好好同女女一齊慶祝下喇

純真單身狗表示 唔Q點溝女

我唔想再玩了.... 下年升M..唔考就升唔到

巴打big 4?

ya

到時有錢荒死無女咩

所以咪要溫書

樓上自修室

MC 要點抄野得嚟又有分？
我做份mock卷真係可以寫到手跛都係43分⋯

邊到架

新手留名
第一次考
打算報下年6月
想考一科先

1. 報MD先好唔好？
2. 要每份paper最少啱幾多成先pass架？

求意見thx

你google search 就見到好多

1xx一日

都係假期去一日半日

自己大學個拉把咪24囉

你岩 但係學生証一早過左期

我都想知

自己大學離自己住個度好遠

五成夠pass(好似係)
一科不如報B,C先，範圍比較少改動

今年ma ws出左乜？

MC 好難

下星期六就可以瘋狂訓覺

peak season

無邊科係易
如果你大學major/minor fin咪MB先

A&F maj都搞唔掂啦

應該易好多喎
起碼CAPM,hedging,cash flow model你易明好多先

Module C 真係好撚吹水。讀完都唔知學過d乜。都係整好index到時照抄算。

Same here ...
好在有上堂，佢將啲pp分topic fill好⋯
已經整好index ...

係囉⋯Hedging 我零 concept ...

fina hedging同acct hedging唔係唔同咩

所以話大學有讀finance MB會易好多
因為finance本身已經教好多MB嘢

mc合格率佢捨得正常返d未 ？

3x pass就正常

呢科低咗幾期，我真係唔夠運，同batch果d考59%果期pass埋FE，我就今期考c 。

睇到個rate , 好撚淆⋯

到底it audit講緊乜

唔係掛md workshop都係反指標 今次好似無講過stamp duty，仲諗著花少啲時間溫

唔計conso, MA今次ws出哂HKFRS9, HKFRS15
佢可能同一條standard出其他範疇，但無可能成條唔出啦

Sorry 諗著問module d
不過module a上次無出frs 9，今次應該會出返掛

聽miss 講⋯IT audit 係保底⋯
帶入去抄就得⋯

自問Account底唔好，今年考A,B
得返5日 B我覺得ok的，但A就...
我好唔好放棄A 操多幾年B past paper？

保底有 但係唔係補底送分

B 我真係唔知問咩

A會問咩

kp d mock無一條識做

師兄Eps都唔識做？
依條好似好hit wo.....

佢條eps淺左少少，但吊岀埋d hedging, leasing仲有construction contract , 做下企左係到，根本係打擊自信心既mock

Mock不嬲難過正式考

咁就唔係條條唔識啦

Kaplan既mock不嬲都係打擊信心, 等你的起心肝溫書

佢d mock好少可會貼到，唔好上心

我只係知大機會考hkfrs15, hkas 33, hkfrs2, hkfrs9, hkas32
你知唔知仲有咩係大機會？

我估走唔甩hkas 8 同ppe ip，仲有一定要FRS7

It application control 次次都唔知要答d 咩

其實frs7可以點考
我係報core唔係kaplan

將所有risk消化一下，再application
Ps:我tri take a ga la

我考緊第4次......

Thanks a lot

frs2大機咩
我反而覺得會出hkas19
ppe個邊我估出hkas16/23/hkfrs5

都係到時睇pastpaper有乜好抄算

出過好多期ATM，轉system ...
可以帶入去呢度抄啲嗰度抄啲⋯

Hkfrs5好深
睇極都唔明

Hkas19可以點考呀？

19今期fe出左又好耐無出過

好難呀

19 要出嘅話真係可以出到好撚難

唔好預乜都有得抄啦
佢好多時出題就係傾向唔俾人抄

如果佢出叫人計defined benefit plan一定死好多人

如果真係咁,我會放多D時間做consolidation算

都好耐無出client acceptance
送份禮黎啦 畢竟c kill左3期了

我依家淆MC多過MA
MA識唔識都自己知，但MC好似死咗都未知乜事
而且MC好多人都會連炒

你conso, HKFRS9, HKFRS15啱哂肯定合格有突

咁我覺得係19到拎幾分應該易過岩哂個3題

conso岩哂有D難

HKFRS9有時會睇錯題

HKFRS15如果係5step就正

9好多陰濕位

9應該會答到啲嘢嘅，始於past paper多
但係如果偏門topic玩啲奇怪嘢我可能會呆撚咗寫唔出

Consol tip 咩? step acq?

唔好呆啦,唔識即做第2題,無時間

希望a放生，操完eps溫frs9又唔，記得哂

btw pastpaper好似出過hkfrs2+hkas33同一條一齊問 仲有hkfrs2+hkas19
睇你會唔會再出

A啲topic太多，我睇完都係唔記得

ecl 拍拍拍

agger

好多野都好耐冇出

再嘈玩多次cash flow
陰死你班友

好似今期3大補習社2份mock都條1條出change in group structure 1條foreign subsi
lm待笑等陣出1 subsi 1 asso/joint venture

哇屌咪啊
無睇過

咁都正常嘅
Sub+asso太common，大家睇pp都有好多，佢地覺得mock出嚟無意思啫

Foreign subsi consol 有冇 pastpaper?

無睇過 +1

死啦 溫唔哂啦

巴打考咩？

bd

屌我都溫唔曬，bc各溫左一半，兩邊都半桶水咁
諗緊放棄一科主攻另一科

星期一仲要返工

推#xm

又黎發夢MA卷，成份卷無revenue, 走左去岀leasing

lease應該簡單過revenue啦

重點係，我完全無溫 心裡準備4 four attempt 就醒左

我都夢見MC 卷⋯
成份audit procedure

發夢都諗

MC 有冇心水account item 會出risk assessment + audit procedure？
FTMS 定core 準啲？

成份procedure
揭開Ch 13 喪抄

都冇得抄嘅⋯抄完就要準備定錢俾垃圾會⋯

對上一次係June 2016 喇⋯有機⋯
Payable & bank loan 都係June 2016 之後冇出過⋯同埋Workshop 有go through 過⋯

mock唔識做係咪等retake得

kaplan mc今期出咩

PPE都okay , 只要唔係revenue 就得
邊份mock ?

咁應該core出得最難

咁我操core 份mock 先⋯

然後exam report就會寫the performance was poor, many candidates just cited from learning pack without understanding.

應該唔關a事？完全唔知講乜春

MB Chapter 13 係咪大熱？

12-14都係個樣野黎

想似QP 做FTMS 喇

見到mc mock and 一個procedure俾0.5分笑咗

ftms mc mock今期我覺得淺過pastpaper

會唔會係連出mock 卷果個都覺得呢期MC 會易啲⋯

mc黎
唔係ma

MD今期有咩hot topic？

希望⋯MC今次唔好再玩嘢了

FTMS mock 卷做咗佢喇！
Hot topic 喺曬入面！

有無ftms mock可以share
得兩份Kaplan

冇呢份可以向咩方向溫?

我都無⋯⋯

想問如果考ma, consol係咪會有個表比我地填定到時自己畫一個？謝~~

有另一張紙

Partnership profit tax computation （workshop 有go through)
Air craft (supplementary note 有update )
Transfer pricing (supplementary note 有update )

我見係咁樣，但同答案format唔多同，咁你係咪都係照用呢個表填數字落去，working就寫係booklet?無知一問，thanks

冇時間寫working架

要show supporting calculation wor

我想問MD June 2017 Q3果題
點解佢AV計出黎完全無理過rates paid by landlord?
我睇返答案同Panelists Report佢提都無提過

計岩就唔睇
計錯先會睇咋

你張sheet啱哂咪直接對total唔洗working囉
但如果唔係啱哂嘅，無working人地點知你#1,#2係做緊乜？

咁我係咪唔應該操咁耐working ,我仲以為到時要寫working的，每條entry上面係咪改做adjustment 1,2,3,4就得？

你可以用entry做working，但需要列明佢無俾你嘅數點計
例如:
Dr Retained earnings([8m-6m]x40%) 1m
Cr NCI 1m

thz

因為係計av唔係nav

吊，聽日又要翻工，consolid 都操唔哂

但點解av 要計埋irrecoverable debt

謝謝

加油大家

ma mc都好難啊

得番幾日

Ma一定係四份paper最難頂個份

有冇話MA邊年嘅consol一定要做下
而家已經唔夠時間做哂
求救

partnership喺pastpaper好似冇乜見過咁滯

今晚早d瞓，發返個好夢
聽朝早D起身溫啦

發夢都諗住溫書就有

已經好眼訓

明明溫唔切個心都好散 唔係禁手機就係打機

部calculator 收左皮 買邊部好？

dse個部
用到而家

換左電都唔著

想放假溫

番工？

三日後都考，梗係買返之前嗰部算

返工仲要冇得早放

同路人，根本心不在焉

想問下mc 寫standard 可唔可以唔寫全名，就咁寫HKSA 315

可以

食飽飯又好眼訓

到底mc有冇人成日答到佢想要既ans

解題都好難

mc真係要quote standard咩
完全無留意邊條standard講乜
特別係315同330 好似乜都關佢2個事

我見pastpaper 好少quote 但我估寫埋可能都汁到d

mc既pastpaper quote ma既standard仲多啦
audit procedure講咩make sure the disclosure is in accordance to HKAS40 investment property

有無ftms md mock可以share

今日番工完全無心機 剩係記得IRO SECTION NUMBER

仲要返工

Retake BC
C唔知仲可以做啲咩
好似咩都明哂識哂咁

收工
準備溫書

究竟點溫MC好 仲有兩日

2日做index 算

CAAT 其實做咩

大公司先有機會用
不過聽補習講唔大機會出

mc service organisation呢？

好似未出過

溫左先算

咪做下recalculate 抽下sample reconcile 下d ledger

求公會今次md繼續高passing rate
mc連續三季低今次望佢高

唔係有期出過outsource payroll system咩

咁講都係想佢高姐
同past trend都無關係

上次升左幾%

今次應該又跌番個幾%

做到最高分個30%咪一定pass囉

做到就唔會喺度求啦

話咁快得番2日

好撚大壓力阿屌你老母
連睇既時間都唔夠
身邊個個聖誕去玩 自己就戇鳩鳩對住本LP
睇完啲past paper都唔係太明

又要溫書

食早餐

圖書館 女女唔凍架咩

睇女唔洗溫書

好撚正，分分鐘平安夜

diu 溫到想放棄 又溫唔哂

圖書館開咩

mb 今年有咩hot topic
已經唔夠時間溫

前日溫完嘅嘢今日已經唔記得7788......

會唔會叫你去洗廁所

從來冇溫完過

巴打溫書溫到傻撚咗
考好Qp 有牌你慌冇女咩

利申：CPA 無女

咪講大話擾敵
會計師專業人士點會冇女

打個飛機先啦

頭髮都冇 點會有女

打完j就有架la, 短裙知褲真係

IT GC 同app control 有咩分別

呢個都好難

唔識作application control

以前中學/讀u個陣都係考完試開心放聖誕
點解而家要溫書

放棄左mc
溫多次ma好過

去左食tea

圖書館大部份人都係溫qp
點解我地要咁樣過聖誕

QP 友一齊起圖書館開P

吊，最斃係溫完frs9 又唔記得hkas 16
溫翻又唔記得frs9

as16溫邊個位

Lease hold improvement
(好似係)

你講既係hkfrs 16?我冇乜點温lease, 上次出左

屌，me u 嗰時都係聖誕後考
已經唔想諗起有幾多年無聖誕節過

MC-opening balance 係咪已經好幾次無出？
會唔會大機會今年會出呢？
見佢出個frenquence 都唔低

呢到根本係ac討論區
無乜人講bd

有乜好溫
乜item可以capitalize

Me AB

吊，好多唔識，但好想周四解脱

唔會出

因為你揀左考牌

[member抄還抄，但唔好純抄,唔係就算岩都0分 [/member]

尷尬了

有無人有core MC Mock?

即係點

如果抄下就pass個passing rate就唔係咁啦

抄唔抄都死

淨番一日

望住MB啲pp睇唔透
今年6月鬼死咁難 上年12月又鬼死咁易

上年12月咩卷都好似易D

但係好多pp d answer scheme 都係就咁搬learning pack 落去

mc 17dec個期史上passing rate最低wo

唔知做d咩好
聽天由命

佢得你唔得

其實月份點會關事

佢自己啲answer米又係抄晒LP咁滯
Audit 好多嘢都好practical 佢9改就算你講得合理唔中佢所謂嘅point都無分 溫得好無頭緒
上期700大洋apply左份 script report
得幾版廢話 真心係抽水舞會

我覺得係睇啱唔啱用
有啲送分題係好general嘅，Learning pack嘅procedure咪可以直抄
有啲俾咗好多background information 你嘅，咪expect你答啲有關嘅答案

都幾難分幾時apply 幾時係抄

無補

我冇點操pp
都係邊做邊睇上堂go through既問題就算
上次b用呢個方法-6過撚左

見到有公司名，人名，item 特別名嗰啲加埋入去應該無走雞

你有補，已經差好遠，上堂會講解下d words 同d terms

最後兩日

2 萬

我補完C覺得分別不大
最有用嘅應該係D，將啲rule譯返做人話

上堂既錢夠我retake 幾次

好想打機

D 個d rule 真係好痴線
考MD 真係要補Christian Ling

我有補佢，上一次pass 左

唔明呀

D自修pass
17 june early bird諗住炒硬

快快手手拎完個牌算

巴打你好勁

恒大miss教得好姐，同埋個miss又肯係紅日開班教我同其他學生點考

Non acct major 完全靠補習

c唔補好易死乜都唔知

account major 都要補習

唔明咩

巴打b 補邊個

Core ，唔記得咩名，但得一條友教b
上次我左抄右抄佢上堂go through既問題

試下啦
驚有時抄得興起無改

Dave

呢到無乜人big4

利申Big 4 第二年
睇見啲同batch 大部份人都pass 哂modules/ early bird q 埋就會係度諗自己到底做緊乜鳩

我都係補dave

嘩我讀書時代冇咁好服務

Molamola

我要下期打大佬，同求集氣-6 pass

同求

一齊

點都未打得

有無賭局
到底ma conso最後會出foreign subsi定change in group structure

岀normal conso

出foreign subsi我應該會直接出番黎

出normal passing rate就高lu

我冇溫過exchange

step acq/disposal

普通conso好似15 de都難到pk

但係其實出foreign subsi做岩translation都巳經執到好多分

我反而有信心做impairment loss多d
deemed disposal先最難

仲唔訓

打埋飛機先

我仲溫緊書

any pastpaper for deemed disposal?

好耐之前

聽朝先再溫算
繼續睇同做一次phei講既ac題目就收工

做phei既題目真係會懷疑人生

求ftms ma mock

a同d first attempt😞

Ad咁勇

最後一日，要早d訓

冷門到咁？

溫到今朝 pp都未睇係咪可以請定6月假

考邊科先？其實pp仲有過note

employee benefit 好難.....係咪hot topic?

E 家已經想訓

Hkas 19同frs2送分架wor,雖然我都唔識

好緊張 聽日就送死

19都送分咩
唔覺出會出得易

個腦開始有運作唔到

D女真係好擾敵，聽日考試，圖書館著咩緊身短裙，吊

你都著咪可以擾翻佢地轉頭囉

公平咩，男人就係衰咸濕

你好似d 馬咁帶個眼罩淨係望到前面囉

今日都唔係好想搵啦，輕鬆d 過埋今日，聽日等死啦

無la,條女仲要坐隔離，好難集中

原來就係你

會唔會係你坐隔離？好過分，要我同你拉curve

快d 做下index

有冇其他野拉

尋日已經整好左

黑絲短裙，上身白色緊身杉

諗起都正

我就咁，無左個朝早

屌你地 懂不懂規矩
d assertion 乜supporting 都無 仲想pass qp

未係囉，圖都冇張
平時放飛機都由鳩佢
呢d都放就太唔人道

no photo supported
->existence high rmm

cert in letter of rep ok?

written rep唔可以代替任何audit evidence

咪姐係影你 你自貼不如

self review threat
我應該要放safeguard比自己
exclude me as team member

（多圖）集運王正仆街垃圾公司

條team明明得你一個

咁resign囉

係咪做哂所有方法都唔得

用J圖解釋Audit流程

到咁耐都無圖 所以而家我懷疑佢integrity
要reconsider rmm as a whole

未咁快呀。如果唔係so significant 可以搵做幫你做review

無teammate啊嗎
咁seek legal advice/report to audit committee先

搵公會

一係你send 張相比我，我幫你review
我好independence ga..同佢地無relationship

要assess competence capabilities objectivity先
要maintain professional sceptisism

External evidence 最powerful

你地最多咪so called expert
梗係要assess competence cababilities objectivity
又唔係written original

吹到去expert

拎張相都要搵expert..cls

Sme case當list co做

起底就可以知佢有冇上開成人台(competence/capabilities)
跟住佢出包膠
然後要disclose張相出黎 等我地evaluate佢睇條女既methodology係咪appropriate

無圖準備收disclaimer of opinion啦你地

唔撚溫啦
執gip

咁快
我仲有排

有冇人可以遮住2014 dec同2015jun答案做返條consol出來

放心 實有

算啦，又唔係要啱哂先pass
你做到七成都算係咁啦

如果出到2014dec咁，我一定fail

14dec個條唔係都算standard既disposal咩
15jun 好似係唯一一期玩indirect holding

2017 jun係用net asset method計， 2014 dec用fair value計？好似2017 易d

黑暗兵法 consol 放棄堆advanced topics
其他q 做岩哂consol 有4成分都夠

睇睇下cash flow易好多

無溫過cash flow
唔覺得會連出2期

冇溫過
唔撚係又出啊

屌咪撚燈

唔知consol會唔會出deferred tax呢

consol 出硬step acq/ disposal 同defer tax
唔中既就去公會裸跑

deferred tax又唔算難，但step acq有冇人識做

等睇找數

lm睇foreign subsi

conso出deferred tax好過係section b整條1x分既deferred tax比你歎下

好想6月打大佬
但去到呢一刻覺得兩科都會炒

同路人

有冇巴絲講下Mb Md

做左三次，終於計岩phei條mock one conso , btw粉紅絲打確認5點離開拉把

屌 今次俾kaplan個垃圾ian教
上完好似乜7都唔識

你early bird即係大學都叫讀過下

2(a)acquirer's perspective 2(b)target's perspective

mb
決定集中火力溫幾個ch算

same
琴日先叫睇晒啲notes

其實mb計數一早溫數 係文字題驚gg

好變態

文字真係沒方向去答

要靠自己同操 paper
btw, MD 都叫操下paper 都得
MC 操paper 係唔一定答到出卷個果人ge某d 答案

今次主力攻c
A因為tri take搞到冇c咁有心機溫

Material and pervasive, HKSA705 disclaimer of opinion and describe the circumstances in the 'Basis for disclaimer of opinion'

聽完都點答到,好多都抄唔到notes,純吹

好，夠鐘執gip, 各位a人士，聽日要集氣求合格

考2科？

一科咋

A好多野，compare 番其他module

1科都要執gip

各位ac手足加油
聽日1 take pass

好攰 好想休息 想放假

考完就peak

不要再說了

27考完28 就上支那stocktake

機場

Gg,我本lp唔見左

你認真

我岩岩都整爛左個lp
搵個file放notes帶過去個陣成本lp跌左落地
舊鐵同本lp分離左

祝大家考Module A B C D
或者Final Exam嘅
都1 take pass !

有無人知md 會唔會用到18/19 tax rate 唸緊會唔會print supplement notes

真 唔好怕，無事既

無事GE 係晒個腦到

聽日A有我幫大家拉curve

Supplement note 出左 大多數ans 都會最update wo

係呢個moment驚c多d
A死都知自己唔識做咩
C死係會連死咩都唔知

好緊張

我就準備訓，呢個moment
Nothing can change

巴打胸有成竹

我放得25一日假，得一日假叫我吞左ma
邊有可能

我都訓啦
聽日預7點起身
唔知仲可以做乜

我仲想打番鋪機先

放一個月
但一開頭見太多時間hea左
結果溫唔切..

我係溫完後面就唔記得哂前面

有沒人唔拎lp去

我睇補習note考算
Lp唔會睇

打個飛機先

巴打聽日考啦，養精蓄銳呀

今年Mb有咩大熱

背水一戰，逼岀潛能

我今次都冇拎lp

射晒d 記憶出黎

1001

訓教喇

聽日要開新post

仲諗住一個diet 一個post

身邊好多人都Q晒...我仲ON99咁....係咪應該要放棄

Never give up

但我不是audit的

反正都係拖喼，咪帶埋lp去囉
好過到時想睇又冇帶

btw, 你地加油
下年6月一齊考FE

MD有咩hot topic?

早晨
食早餐就上路了

歎緊早餐

起身 琴晚訓得超唔好

好系緊張，過埋就fe ga la
加油毒撚們

加油

比心機

好眼訓

有冇mb巴打?

mc 就黎執野

食緊野

巴打入到機場啦？

未 岩岩先食完野出發

here, 好淆

考mb既巴絲有冇準備過文字題